[
  {
    "question1": "Ποια είναι η πρωτεύουσα ",
    "question2": "Ποια είναι η σημαία ",
    "question3": "Ποιας χώρας είναι αυτή η σημαία;",
    "question4": "Ποια χώρα δεν είναι στην Ευρωπαϊκή Ένωση;"
  },
  {
    "question": "Ποια είναι η μεγαλύτερη χώρα στην Ευρώπη κατά πληθυσμό;",
    "options": ["Γερμανία", "Γαλλία", "Ηνωμένο Βασίλειο", "Ιταλία", "Ρωσία", "Ουκρανία", "Ισπανία", "Πολωνία"],
    "correct_answer": "Ρωσία"
  },
  {
    "question": "Ποια είναι η υψηλότερη κορυφή στα Άλπεις;",
    "options": ["Μόντ Μπλαν", "Μάτερχορν", "Γαϊάλα", "Μόντε Ρόζα", "Λίμπερχόρν", "Ζιγκουράτ", "Στρέκα", "Άιγκερ"],
    "correct_answer": "Μόντ Μπλαν"
  },
  {
    "question": "Ποια χώρα είναι γνωστή για τις πόλεις της με κανάλια;",
    "options": ["Ολλανδία", "Βέλγιο", "Δανία", "Ιρλανδία", "Ελβετία", "Εσθονία", "Λουξεμβούργο", "Λιθουανία"],
    "correct_answer": "Ολλανδία"
  },
  {
    "question": "Ποιο είναι το μεγαλύτερο νησί στην Ευρώπη;",
    "options": ["Κρήτη", "Κύπρος", "Σαρδηνία", "Σικελία", "Ιρλανδία", "Μεγάλη Βρετανία", "Ισλανδία", "Σικίνος"],
    "correct_answer": "Ισλανδία"
  },
  {
    "question": "Ποιος είναι ο μεγαλύτερος ποταμός στην Ευρώπη;",
    "options": ["Δούναβης", "Ρήνος", "Βόλγα", "Μίσης", "Γάνδης", "Τάμεσης", "Ελβος", "Εβρος"],
    "correct_answer": "Βόλγα"
  },
  {
    "question": "Ποια χώρα βρίσκεται στο κέντρο της Ευρώπης;",
    "options": ["Ουγγαρία", "Αυστρία", "Σλοβενία", "Σλοβακία", "Ρουμανία", "Πολωνία", "Τσεχία", "Βουλγαρία"],
    "correct_answer": "Σλοβακία"
  },
  {
    "question": "Ποια είναι η μεγαλύτερη ποταμιά στη Γαλλία;",
    "options": ["Λήμνος", "Σηκουάνα", "Λουβρός", "Ρήνος", "Δούναβης", "Ελβίς", "Τάμεσης", "Δον"],
    "correct_answer": "Λήμνος"
  },
  {
    "question": "Ποιο είναι το εθνικό ποτό της Ισπανίας;",
    "options": ["Τεκίλα", "Απεριτίφ", "Ρακί", "Σανγκρία", "Σαγρία", "Πίντο", "Καβά", "Μαργαρίτα"],
    "correct_answer": "Σανγκρία"
  },
  {
    "question": "Ποιος είναι το πιο γνωστό άθλημα στην Ουγγαρία;",
    "options": ["Στίβος", "Γυμναστική", "Σκάκι", "Καράτε", "Πόλο", "Ποδόσφαιρο", "Τένις", "Σκοποβολή"],
    "correct_answer": "Πόλο"
  },
  {
    "question": "Ποιο είναι το εθνικό φαγητό της Ιταλίας;",
    "options": ["Πίτσα", "Πάστα", "Πανίνι", "Ριζότο", "Λαζάνια", "Γκνοκι", "Μπρουσκέτα", "Ρισότο"],
    "correct_answer": "Ριζότο"
  },
  {
    "question": "Ποιο είναι το ιπο γνωστό λουλούδι της Ολλανδίας;",
    "options": ["Τουλίπα", "Κρίνο", "Αγριοτριανταφυλλιά", "Κρόκος", "Μαργαρίτα", "Γιασεμί", "Ανθός Άνοιξης", "Κλήμα"],
    "correct_answer": "Τουλίπα"
  },
  {
    "question": "Ποιο είναι το εθνικό πουλί της Αγγλίας;",
    "options": ["Φοίνικας", "Κοτσύφι", "Λευκός Αετός", "Κύκνος", "Γλάρος", "Τσίχλα", "Αλεκτρίκιο", "Κοράκι"],
    "correct_answer": "Κοτσύφι"
  },
  {
    "question": "Ποιο είναι το εθνικό ποτό της Ρωσίας;",
    "options": ["Βότκα", "Πάλινκα", "Κόνιακ", "Ουίσκι", "Ρούμι", "Τσάι", "Καφές", "Παλμέττο"],
    "correct_answer": "Βότκα"
  },
  {
    "question": "Ποιος είναι το μεγαλύτερος νησί στην Ελλάδα;",
    "options": ["Κέρκυρα", "Κρήτη", "Λέσβος", "Ρόδος", "Χίος", "Εύβοια", "Ζάκυνθος", "Κεφαλονιά"],
    "correct_answer": "Κρήτη"
  },
  {
    "question": "Ποιο είναι το πιο γνωστό φαγητό της Τουρκίας;",
    "options": ["Κεμπάπ", "Μπακλαβάς", "Μουσακάς", "Καρεμπούρεκ", "Λουκουμάδες", "Πιλάφι", "Αντζούρ Μπαλάς", "Καντζι"],
    "correct_answer": "Κεμπάπ"
  },
  {
    "question": "Ποιο είναι το εθνικό πουλί της Γερμανίας;",
    "options": ["Φοίνικας", "Λευκός Αετός", "Κοτσύφι", "Αετός", "Γλάρος", "Κύκνος", "Αλεκτρίκιο", "Κοράκι"],
    "correct_answer": "Λευκός Αετός"
  },
  {
    "question": "Ποια χώρα της Ευρώπης ήταν η έδρα της Ρωμαϊκής Αυτοκρατορίας;",
    "options": ["Ιταλία", "Γαλλία", "Αγγλία", "Ελλάδα"],
    "correct_answer": "Ιταλία"
  },
  {
    "question": "Ποια χώρα της Ευρώπης είχε τη μεγαλύτερη επιρροή κατά τη διάρκεια του Μεσαίωνα;",
    "options": ["Γαλλία", "Γερμανία", "Αγγλία", "Ιταλία"],
    "correct_answer": "Γαλλία"
  },
  {
    "question": "Ποια χώρα της Ευρώπης είχε τη μεγαλύτερη αποικιοποίηση κατά την περίοδο της Αναγέννησης;",
    "options": ["Πορτογαλία", "Ισπανία", "Αγγλία", "Γαλλία"],
    "correct_answer": "Πορτογαλία"
  },
  {
    "question": "Ποια χώρα της Ευρώπης είχε την πρώτη μεγάλη βιομηχανική επανάσταση;",
    "options": ["Ηνωμένο Βασίλειο", "Γαλλία", "Γερμανία", "Ιταλία"],
    "correct_answer": "Ηνωμένο Βασίλειο"
  },
  {
    "question": "Ποια χώρα της Ευρώπης ήταν η γέννηση του Ρωμαϊκού Δικαίου;",
    "options": ["Ιταλία", "Ελλάδα", "Γαλλία", "Γερμανία"],
    "correct_answer": "Ιταλία"
  },
  {
    "question": "Ποια χώρα της Ευρώπης είχε την πρώτη δημοκρατία στην ιστορία;",
    "options": ["Ελλάδα", "Ηνωμένο Βασίλειο", "Γαλλία", "Γερμανία"],
    "correct_answer": "Ελλάδα"
  },
  {
    "question": "Ποια χώρα της Ευρώπης ήταν η γέννηση του Διαφωτισμού;",
    "options": ["Γαλλία", "Ηνωμένο Βασίλειο", "Γερμανία", "Ιταλία"],
    "correct_answer": "Γαλλία"
  }  
]
  